  <appendix id="authors">
    <title
>Autores</title>
     <para
> <application
>Evolution</application
> ha sido creado por el equipo Ximian Evolution y otros muchos programadores dedicados a GNOME. Para ver sus nombres, seleccione <menuchoice
> <guimenu
>Ayuda</guimenu
> <guimenuitem
>Acerca de</guimenuitem
> </menuchoice
> en cualquiera de las ventanas de Evolution. </para>
    <para
> El código de <application
>Evolution</application
> mantiene una gran deuda con las aplicaciones <application
>GNOME-pim</application
> y <application
>GNOME-Calendar</application
>, así como con <application
>KHTMLW</application
>. Los desarrolladores de <application
>Evolution</application
> reconocen los esfuerzos y contribuciones de todos los que trabajaron en estos proyectos. </para>

    <para
> Ximian quiere agradecer a todos los que ayudaron en el proceso de depuración de errores del programa, en particular a Miles Lane y al personal de El Pelon Taqueria, en la calle Peterborough, en Boston, por el sustento. </para>

   <para
> Para obtener más información visite por favor la <ulink url="http://www.ximian.com/products/ximian_evolution/" type="http"
>página web</ulink
> de <application
>Evolution</application
>. Por favor envíenos todos sus comentarios, sugerencias e informes de error a la <ulink url="http://bugzilla.ximian.com" type="http"
>base de datos de partes de Ximian</ulink
>. Encontrará instrucciones sobre cómo se hace en esa misma dirección. También puede utilizar la herramienta de información de errores de GNOME <command
>bug-buddy</command
> para enviar notificaciones de fallos. </para>
    <para
> Este manual ha sido escrito por Aaron Weber (<email
>aaron@ximian.com</email
>), Kevin Breit (<email
>mrproper@ximian.com</email
>) Duncan Mak (<email
>duncan@ximian.com</email
>) y Ettore Perazzoli (<email
>ettore@ximian.com</email
>) con la ayuda de los programadores de la aplicación y del Proyecto de Documentación de GNOME. Gracias especialmente a Baris Cicek por la revisión del texto. </para>
    <para
> Puede enviar comentarios y sugerencias acerca de este manual como partes en el sistema de gestión de partes de Ximian. Si ha contribuido a este proyecto pero no ve su nombre aquí, diríjase a Aaron Weber (<email
>aaron@ximian.com</email
>) y el le añadirá. </para>
      <para
> Lista parcial de todos los traductores de la documentación (la aplicación está traducida a otras 36 lenguas adicionales): <itemizedlist
> <listitem
><para
> Daniel Persson al sueco. </para
></listitem
> <listitem
><para
> Héctor García Álvarez al español. </para
></listitem
> <listitem
><para
> Kjartan Maraas al noruego. </para
></listitem
> </itemizedlist
> </para
>          
    </appendix>






