  <chapter id="config-sync">
     <title
>Configuración del sistema de sincronización</title
> 
     <para
> Una operación de sincronización plantea dos tipos de problemas que es necesario resolver. <simplelist
> <member
> Es necesario que su equipo identifique y tenga acceso al dispositivo de mano. En esta versión, <application
>Ximian Evolution</application
> sólo reconoce dispositivo Palm-OS, como Palm Pilot y Handspring Visor. </member
> <member
> Debe especificar el procedimiento de sincronización que desea utilizar. </member
> </simplelist
> </para>

    <para
> Si nunca antes utilizó un dispositivo de mano junto con su equipo, ejecute la herramienta <application
>Centro de control</application
> de GNOME: seleccione <menuchoice
><guimenu
>Sistema</guimenu
><guimenuitem
>Configuración</guimenuitem
></menuchoice
> y asegúrese de que la configuración de <application
>Pilot Link</application
> es correcta. Deberá asegurarse de que dispone de permisos de lectura y escritura para el dispositivo, habitualmente /dev/pilot. Si esto no funciona, compruebe /dev/ttyS0 para saber si tiene una conexión serie, o /dev/ttyUSB0 en el caso de una conexión USB. Para ello, inicie una sesión root y ejecute la orden: <userinput
>chmod 777 /dev/ttyUSB0</userinput
>. </para>
    <para
> Una vez que su equipo y el dispositivo Palm-OS son capaces de comunicarse con fluidez, seleccione los <glossterm linkend="conduit"
>conductos</glossterm
> deseados en la sección <guilabel
>Conductos del Pilot</guilabel
> del centro de control. Los conductos sirven para sincronizar datos de numerosas aplicaciones; los conductos de <application
>Ximian Evolution</application
> llevan la etiqueta <guilabel
>EAddress</guilabel
> para los contactos de la libreta de direcciones, <guilabel
>ECalendar</guilabel
>, para el calendario y <guilabel
>ETasks</guilabel
>, para la lista de tareas. </para>
   <para
> Para habilitar un conducto, haga clic en <guibutton
>Habilitar</guibutton
>, y en <guibutton
>Configuración</guibutton
> si desea modificar su comportamiento, una vez activado. Las opciones pueden variar en función del conducto, pero son habitualmente las siguientes: <variablelist
> <varlistentry
> <term
>Deshabilitado:</term
> <listitem
> <para
> No hacer nada. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Sincronizar:</term
> <listitem
> <para
> Copia los datos nuevos del equipo y del dispositivo de mano en las dos direcciones. Elimina los elementos que se encontraban en los dos sistemas, pero que fueron eliminados en uno de ellos. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Copiar desde Pilot:</term
> <listitem
> <para
> Si el dispositivo de mano contiene datos nuevos, los copia al equipo. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Copiar hacia Pilot:</term
> <listitem
> <para
> Copia los datos nuevos del equipo hacia el dispositivo de mano. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Fusionar desde Pilot:</term
> <listitem
> <para
> Copia los datos nuevos del dispositivo de mano hacia el equipo, y elimina en el equipo la información eliminada en el dispositivo de mano. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Fusionar hacia Pilot:</term
> <listitem
> <para
> Copia los datos nuevos del equipo hacia el dispositivo de mano, y elimina en el dispositivo de mano la información eliminada en el equipo. </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </para>

    <para
> Especifique el comportamiento de cada conducto elegido. Si no está seguro, siga adelante, y seleccione <guilabel
>Sincronizar</guilabel
>. A continuación, coloque el dispositivo de mano en su base, y presione el botón HotSync. </para>
      <para
> <tip
> <title
>Prevenir la pérdida de datos</title
> <para
> Es siempre buena idea hacer una copia de seguridad. Para ello, copie el directorio llamado <filename
>evolution</filename
> que cuelga de su directorio de inicio. </para
> </tip
> </para>

    </chapter>





