<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- The actual preface tag is in the evolution.xml file -->
      <sect1 id="organization">
        <title>Organización</title>
      <para> Este libro se divide en dos partes, más varios anexos. La primera parte es una <link linkend="usage">guía paso a paso</link> que le explicará cómo utilizar <application>Evolution</application>.  Si no está familiarizado con <application>Evolution</application> o las aplicaciones de trabajo en grupo en general, esta sección es para usted. La segunda parte describe la configuración y está orientada a usuarios más avanzados, pero cualquiera que quiera cambiar la apariencia o comportamiento de <application>Evolution</application> sacará provecho de su lectura.
      </para>
      </sect1>

      <sect1 id="typography">
        <title>Convenciones tipográficas</title>
        <para> Determinadas palabras de este documento utilizan una tipografía particular:
          <simplelist>
	    <member><application>Aplicaciones</application></member>
	    <member><command>Órdenes</command> que se escriben en la línea de órdenes</member>
	    <member><guilabel>Etiquetas</guilabel> para botones y otras partes del interfaz gráfico</member>

            <member>Las referencias a menús se parecerán a esto: <menuchoice> <guimenu>Menú</guimenu> <guisubmenu>Submenú</guisubmenu> <guimenuitem>Elemento del menú</guimenuitem> </menuchoice>
            </member> <member><guibutton>Botones</guibutton> en los que puede hacer clic</member> <member><userinput>Cualquier cosa que pueda escribir</userinput></member> <member> <computeroutput> Texto escrito en la pantalla</computeroutput></member>
	  <member><glossterm linkend="apx-gloss">Palabras</glossterm> que puedan estar definidas en el <xref linkend="apx-gloss" />.</member>
	  </simplelist>
</para>
<para> También se ofrecen numerosos detalles adicionales en consejos diferenciados del resto del libro.

	  <tip id="example-tip">
	      <title>Consejo</title>
	      <para> Los consejos y detalles de información adicionales tendrán una apariencia como esta.
	      </para>
	    </tip>
</para>

<para> Los ejemplos también se diferencian del resto del libro. Tienen una apariencia como esta:

	  <example>
	    <title>Ejemplo de ejemplo</title>
	    <para> Este es el aspecto de un ejemplo. Ofreceremos ejemplos para algunas de las tareas más complicadas que podría realizar.
	    </para>
	  </example>
</para>
<para> Finalmente, encontrará advertencias para casos en los es necesario prestar especial atención:

	    <warning id="example-warning">
	      <title>Ejemplo de advertencia</title>
	      <para> Este es el aspecto de una advertencia. Si existe algún riesgo de problema, se lo avisamos de antemano.
	      </para> </warning>
        </para>
    </sect1>

    <sect1 id="other-help">
      <title>Fuentes adicionales de ayuda </title>
      <para> Dispone de tres fuentes de ayuda. Para informarse de las opciones de la línea de órdenes, abra una ventana de una terminal y escriba <command> man evolution</command> o <command>evolution --help</command>.  Para acceder a la asistencia técnica, noticias de última hora y erratas, visite el centro de asistencia de Ximian en  <ulink         url="http://support.ximian.com">support.ximian.com</ulink>.

      </para>
    </sect1>
    










    
    <sect1 id="whats-new-in-one-two">
      <title>Novedades en Evolution &appversion;</title>
      <para>
      
        Si ya está familiarizado con Ximian Evolution 1.2, hay algunas novedades en esta versión
        La mayoría, sin embargo, son entre bambalinas, ya que hemos migrado a la plataforma
        GNOME 2. Ximian Connector for Microsoft Exchange tiene algunas funciones nuevas que se 
        describen en <xref linkend="new-in-connector" />. Puede encontrar una lista completa
        de todos los fallos resueltos y las funciones incorporadas en las notas de publicación de Evolution
        en el <ulink url="http://developer.ximian.com">web de desarrolladores de Ximian</ulink>. Algunas de
        las funciones son:
    </para>
        <variablelist>
	  <varlistentry>
	    <term>Mejor tipografía</term>
	    <listitem>
	      <para>
                Ximian Evolution &appversion; usa la misma técnica de suavizado que el resto del escritorio GNOME 2.
              </para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>

	  <varlistentry>
	    <term>Paradas más limpias</term>
	    <listitem>
	      <para>
                Hemos resueslto algunos fallos que causaban que Evolution continuara consumiendo
		recursos del sistema cuando ya no se estaba ejecutando.
              </para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>


	  <varlistentry>
	    <term>Mejoras en el editor de correo HTML</term>
	    <listitem>
	      <para>
                 El editor de mensajes sigue siendo mejorado.
              </para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>

	  <varlistentry>
	    <term>Nuevos gráficos y nuevos iconos</term>
	    <listitem>
	      <para>
                Hemos añadido nuevos gráficos y nuevos iconos.
              </para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
    </sect1>
    
    
    
    
    
    
    
    
    
    

    <sect1 id="preface-for-experts">
      <title>Notas introductorias para usuarios avanzados</title>
      <para>
        Esta sección tiene algunos trucos para usuarios avanzados de sistemas Linux o UNIX:
      </para>
      <variablelist>
        <varlistentry>
          <term>Copias de seguridad y localización de archivos</term>
          <listitem>
            <para>
              Para hacer una copia de seguridad de sus datos en Evolution copie el directorio
              <guilabel>~/evolution/local/</guilabel> a su unidad de respaldo. Para acceder
              desde Evolution a la información respaldada use la herramienta <guilabel>Importar</guilabel> para 
              restaurar ficheros individuales según los necesite.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Navegadores predeterminados</term>
          <listitem>
            <para>
              Para definir qué navegador debe abrirse cuando pinche sobre un enlace en un mensaje de correo, abra
              la herramienta de configuración de GNOME (<menuchoice><guimenu>Sistema</guimenu><guimenuitem>Configuración</guimenuitem></menuchoice>
 <guilabel>World wide web (http)</guilabel>
              y elija el navegador de su elección. Si quiere usar otro que no está listado, tendrá que escribir la orden shell completa.
              Por ejemplo, puede usar <userinput>mybrowser "%s"</userinput> para lanzar la aplicación mybrowser y ver la página en cuestión.
           </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

        <varlistentry>
          <term>Hacer de Evolution su cliente de correo predeterminado</term>
          <listitem>
            <para>
              En los escritorios GNOME puede configurar que sea 
              <application>Evolution</application> el cliente de correo predeterminado, de manera que se abra cuando en una página web o 
              en una de ayuda pinche en un enlace mailto:. Para conseguirlo, abra la herramienta de configuración de GNOME
              y lance la herramienta <guilabel>Asociación de ficheros</guilabel>. Aquí, mire dentro de <guilabel>Servicios de
              Internet</guilabel>, elija <guilabel>Transmisión de correo electrónico (mailto)</guilabel>, y elija 
              <application>Evolution</application> de la lista desplegable.
            </para>
            <para>
              Para aplicaciones como Mozilla y Netscape, que no usan las herramientas de configuración de GNOME, necesitará
              localizar la herramienta de gestión de preferencias para los protocolos e introducir <userinput>evolution
            "%s"</userinput> como su preferencia para manejar enlaces de tipo mailto:.
            </para>
          </listitem>
        </varlistentry>

      </variablelist>
    </sect1>
  
