<chapter id="usage-mainwindow">

  <title
>Primeros pasos con Ximian Evolution</title>

    <sect1 id="what"
> 
      <title
>Qué es Ximian Evolution y qué puede hacer por mí</title>
      <para
> Una información desorganizada y de difícil acceso es inútil; no puede llamarse así si tras consultarla no queda <emphasis
>informado</emphasis
>. El objetivo de <application
>Ximian Evolution</application
> es simplificar las tareas de almacenamiento, organización y recuperación de su información personal, con el fin de poder trabajar y comunicarse con otras personas. Se trata por tanto de un programa muy evolucionado de <glossterm linkend="groupware"
>trabajo en grupo</glossterm
>, una parte integral de su escritorio de trabajo conectado a Internet. </para>
      <para
> En otras palabras,  <application
>Ximian Evolution</application
> es una herramienta para ayudarle a hacer su trabajo. Puede ayudarle a trabajar en grupo manejando su correo electrónico, sus direcciones y otra información de contacto y uno o más calendarios. Funciona en uno o varios sistemas conectados en local o en red, para uso individual o en grupos de gran tamaño. </para>

      <para
> <application
>Ximian Evolution</application
> permite realizar la mayoría de las tareas diarias más rápidamente. Por ejemplo, agregar una nueva cita o enviar una tarjeta de visita por correo electrónico o escribir a un contacto sólo requiere hacer clic un par de veces. <application
>Ximian Evolution</application
> muestra la información en la pantalla más rápida y eficazmente, las búsquedas son más veloces y el consumo de memoria, menor. Los usuarios que reciban cantidades ingentes de correo apreciarán  características avanzadas como las <trademark
>carpetas virtuales</trademark
> que permiten guardar búsquedas como si fueran carpetas de correo convencionales. </para>
   </sect1>

   <sect1 id="usage-mainwindow-starting">
     <title
>Primeros pasos con Ximian Evolution</title>
     <para
> Puede iniciar <application
>Ximian Evolution</application
> de una de estas maneras: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Elija <menuchoice
><guimenu
>Programas</guimenu
> <guimenuitem
>Evolution</guimenuitem
> </menuchoice
> desde el menú del panel. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Escriba <command
>evolution</command
> en la línea de órdenes. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
 
     <para
> <note
> <title
>Opciones de la línea de órdenes</title
> <para
> Evolution le permite utilizar una serie de opciones de la línea de órdenes. Para consultar la lista completa, ejecute las órdenes <userinput
>man evolution</userinput
> o <userinput
>evolution --help</userinput
>. Las más importantes son: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Para iniciar Evolution en modo desconectado: <userinput
>evolution --offline</userinput
> </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Para iniciar Evolution y empezar a escribir un mensaje a la dirección de correo que especifique: <userinput
>evolution mailto:paco@porahi.net</userinput
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Para que su navegador Web utilice Evolution de manera predeterminada escriba <userinput
>evolution "%s"</userinput
> en el campo correspondiente al administrador de correo, en la configuración de su navegador o en el Centro de control de GNOME. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para
> </note
> </para>
 <para
> La primera vez que los ejecute, el programa crea un directorio llamado <filename
>evolution</filename
> en su directorio de inicio de sesión, donde almacena toda su información local. Después se abrirá un asistente, sólo la primera vez, con el fin de ayudarle a configurar sus cuentas de correo, así como para importar datos de otras aplicaciones. </para>
    <para
> El asistente de primer inicio requiere entre dos y cinco minutos de su tiempo, aproximadamente. </para>

    <sect2 id="first-step">
      <title
>Definición de su identidad</title>
      <para
> La ventana Identidad es el primer paso del asistente. Aquí debe escribir algunos datos personales. Más tarde podrá definir más identidades desde el menú <menuchoice
><guimenu
>Herramientas</guimenu
> <guimenuitem
>Configuración</guimenuitem
></menuchoice
>, con el botón <guibutton
>Cuentas de correo</guibutton
>. <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Nombre completo: su nombre completo (por ejemplo Francisco López). </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Dirección de correo: su dirección de correo electrónico (por ejemplo: francisco@lopez.com). </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Responder A: Si quiere que las respuestas le lleguen a otra dirección de correo, escríbala aquí (opcional). </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Organización: la compañía para la que trabaja o la organización a la que representa cuando escribe correo (opcional). </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
    </sect2>

    <sect2 id="second-step">
      <title
>Recibiendo mensajes</title>
      <para
> La sección <guilabel
>Recibiendo mensajes</guilabel
> permite determinar de dónde obtendrá su correo. <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Tipo de servidor: <application
>Ximian Evolution</application
> es capaz de recuperar su correo desde varios tipos de servidores. Si no está seguro cuál de los siguientes debe elegir, pregunte a su administrador del sistema: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> POP: descargará el correo a su disco duro para almacenarlo permanentemente. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Microsoft Exchange: sólo disponible si ha adquirido Ximian Connector para Microsoft Exchange, permite conectarse a un servidor Microsoft Exchange Server 2000, que almacena la información de calendario, contacto y correo electrónico en el servidor. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> IMAP: conserva su correo en el servidor para que pueda acceder a él con sistemas diferentes. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Directorio o buzón mbox estándar de Unix: seleccione esta opción si desea leer y almacenar su correo en un buzón de correo local en su sistema. Debe proporcionar la ruta de acceso al buzón. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Directorios de correo en formato Maildir: si utiliza <application
>qmail</application
> para descargar su correo, u otro programa de tipo maildir, querrá usar esta opción. Debe escribir la ruta de acceso al buzón. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Directorios de correo en formato MH: si descarga el correo utilizando <application
>mh</application
> u otro programa tipo MH querrá utiliza esta opción. Debe escribir la ruta de acceso al buzón. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Entrega local: si desea mover su correo desde el buzón local a su directorio de inicio. Si en cambio prefiere dejarlo donde está, opte por <guimenuitem
>Mbox estándar de Unix</guimenuitem
>. Debe escribir la ruta de acceso al buzón. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Ninguno: elija esta opción si no planea consultar correo electrónico con esta cuenta. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
      <para
> Si ha elegido un servidor de correo POP, Microsoft Exchange o IMAP, es necesario introducir la siguiente información: </para>
                     <itemizedlist
> <listitem
> <para
>El nombre del servidor de correo. Si tiene dudas pregunte a su administrador de sistemas.</para
> </listitem
> <listitem
> <para
>El nombre de usuario para su cuenta en ese sistema. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Si quiere utilizar una conexión segura (SSL). Es mejor activar esta opción de seguridad, si su servidor la reconoce. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Las opciones de autenticación implementadas en su servidor. Si no está seguro, haga clic en <guilabel
>Comprobar tipos soportados</guilabel
> o pregunte a su administrador de sistemas. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Si quiere que Evolution recuerde su contraseña. </para
> </listitem
> </itemizedlist>
      <tip id="exchange-info"
> <title
>Uso de Ximian Evolution con Microsoft Exchange</title
> <para
> Si ha adquirido Ximian Connector para Microsoft Exchange puede acceder a servidores Microsoft Exchange 2000 con el protocolo nativo. Si no dispone de Connector, o si utiliza una versión anterior de Microsoft Exchange, pregunte a su administrador de sistemas acerca de qué protocolos de acceso estándar puede usar, como POP o IMAP. </para
> </tip
> 

    </sect2>
    <sect2 id="more-mail-options">
      <title
>Opciones de configuración adicionales</title>
      <para
> Hay más opciones para las preferencias de correo específicas para tipos de servidor POP, Microsoft Exchange o IMAP. Si quiere, puede configurarlas más tarde, después de haber creado su cuenta: abra el menú <menuchoice
><guimenu
>Herramientas</guimenu
> <guimenuitem
>Configuración</guimenuitem
></menuchoice
>, y haga clic en <guibutton
>Cuentas de correo</guibutton
>. A continuación, elija la cuenta que desea modificar y haga clic en <guibutton
>Editar</guibutton
>. </para>
        <variablelist
> <varlistentry
> <term
>Si optó por correo POP:</term
> <listitem
><para
> <itemizedlist
> <listitem
> <para
>Descargar el correo nuevo: para que <application
>Evolution</application
> descargue automáticamente su correo nuevo, active esta casilla y elija la frecuencia en minutos. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Almacenamiento de mensajes: active esta casilla si quiere almacenar copias de su correo en el servidor. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Si oligió Microsoft Exchange:</term
> <listitem
><para
> <itemizedlist
> <listitem
> <para
>Descargar el correo nuevo: para que <application
>Evolution</application
> descargue automáticamente su correo nuevo, active esta casilla y elija la frecuencia en minutos. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <guilabel
>Global Address List/Active Directory</guilabel
>: ponga aquí el nombre de su servidor global de catálogo. También puede elegir el límite de respuestas del servidor y elegir el número máximo de resultados para una búsqueda de direcciones. Usando un máximo puede reducir la carga de trabajo de su sistema y de su red. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Nombre del buzón: escriba aquí el nombre de su buzón Exchange si es que es diferente de su nombre de usuario  en Active Directory. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Ruta de acceso de Outlook Web Access (OWA): en muchos casos la URL para acceso web es <quote
>http://server.company.com/exchange</quote
>. Si su sistema usa una ruta que no es <quote
>exchange</quote
> active esta casilla e introduzca la ruta correcta. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Servidor de carpetas públicas: escriba el nombre del servidor de carpetas públicas de su organización, si es que lo hay.</para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Aplicar filtros a los mensajes nuevos en el buzón de entrada: active esta casilla si desea aplicar los filtros cuando visite la Bandeja de entrada de esta cuenta. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Si oligió IMAP:</term
> <listitem
> <para
> <itemizedlist
> <listitem
> <para
>Descargar el correo nuevo: para que <application
>Evolution</application
> descargue automáticamente su correo nuevo, active esta casilla y elija la frecuencia en minutos. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Si desea que <application
>Evolution</application
> descargue <emphasis
>todos</emphasis
> los mensajes nuevos de sus carpetas IMAP, compruebe que la casilla <guilabel
>Comprobar si hay mensajes nuevos en todas las carpeta</guilabel
> está activada.</para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Mostrar sólo las carpetas suscritas: active esta opción si la vista IMAP muestra más carpetas que las que desea leer.</para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Sobreescribir el espacio de nombres proporcionado por el servidor: si lo desea, especifique el directorio donde su servidor almacena su correo. Los nombres más comunes son "mail" y "Mail". Para obtener más información acerca de cómo utilizar el protocolo de correo IMAP, consulte <xref linkend="usage-mail-subscriptions"/>.</para
> </listitem
> <listitem
> <para
>Aplicar filtros a los mensajes nuevos en el buzón de entrada: active esta casilla si desea aplicar sus filtros tanto en esta cuenta como en el correo que se descarga al disco local.</para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist>

         <note id="imap-namespace"
> <title
>¿Qué es el espacio de nombres de IMAP?</title
> <para
> En un servidor de correo IMAP el administrador puede proporcionarle un espacio de nombres específico, el directorio en el que el servidor almacenará su correo. Si al comprobar su correo IMAP ve que su lista de carpetas incluye archivos que no se parecen a carpetas de correo probablemente necesita cambiar su espacio de nombres de correo. Los valores más normales son <quote
>mail</quote
> y <quote
>Mail</quote
>. Si lo prefiere puede optar por suscribir las carpetas de correo una a una. </para
> </note>

    </sect2>

    <sect2 id="third-step">
      <title
>Enviando correo</title>
      <para
> El paso <guilabel
>Enviando correo</guilabel
> sirve para configurar el envío de correo electrónico. <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Tipo de servidor: <application
>Ximian Evolution</application
> es capaz de comunicarse con varios tipos de servidor a la hora de enviar su correo. <itemizedlist
> <listitem
> <para
> SMTP: envía el correo directamente desde su sistema. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Microsoft Exchange: envía el correo a través de un servidor Microsoft Exchange utilizando el protocolo Microsoft Exchange 2000. Sólo está disponible si adquiere Ximian Connector para Microsoft Exchange. Debe tener la clave de una licencia válida que haya adquirido en <ulink url="http://store.ximian.com"
>store.ximian.com</ulink
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Sendmail: utiliza el programa <application
>Sendmail</application
> para enviar el correo desde su sistema. Sendmail es muy flexible pero no es tan fácil de configurar por lo que sólo debería elegir esta opción si sabe cómo poner en marcha un servicio Sendmail. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
      <para
> Si elije SMTP , hay unas cuantas cosas que debe indicar: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Servidor: escriba aquí el nombre o la dirección IP de su servidor para envío de correo. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> El servidor requiere autenticación: active esta casilla si al enviar su correo el servidor pide que le escriba una contraseña. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Tipo de autenticación: a menos que haya recibido otras indicaciones, lo mejor es que deje esta opción en <guilabel
>Contraseña</guilabel
>. Si no está seguro pregunte a su administrador de sistemas, a su proveedor de Internet o deje que <application
>Ximian Evolution</application
> lo compruebe por usted mediante la opción <guibutton
>Comprobar tipos soportados</guibutton
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Nombre de usuario: el nombre de la cuenta con la que descarga su correo. Normalmente es la parte de su dirección de correo electrónico que esta antes de la <quote
>@</quote
>. Con servidores Exchange, es el nombre de usuario que usa al ingresar en una estación de trabajo Windows en su compañía. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Recordar contraseña: Si no quiere tener que escribir su contraseña cada vez que descarga su correo pulse este botón. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
    </sect2>

    <sect2 id="step-three-b">
      <title
>Gestión de la cuenta</title>
      <para
> Esta es una sección muy corta. Puede elegir dos opciones: el nombnre de la cuenta y si es la predeterminada. </para>
      <para
> El nombre de cuenta que elija sólo se usa para mostrarlo dentro de Evolution y no se manda por correo electrónico. Le sugerimos que use como nombre el de su dirección de correo electrónico, pero puede usar cualquier otra palabra o frase, como «Trabajo», «Personal» o «Cuenta principal», a placer. </para>
      <para
> Si activa la casilla junto a <guilabel
>Hacer que ésta sea mi cuenta predeterminada</guilabel
>,  Evolution asumirá que será esta la cuenta con la enviará mensajes con más frecuencia y la usará en el selector <guilabel
>De</guilabel
> cada vez que escriba un mensaje nuevo. Sólo puede tener una cuenta predeterminada a la vez. </para>
    <para
> Si todavía no se le ha pedido que especifique su zona horaria, es posible que lo haga ahora. </para>
  </sect2>

  <sect2 id="fourth-step">
      <title
>Importar correo (opcional)</title>
      <para
> Si <application
>Ximian Evolution</application
> encuentra archivos de direcciones o de correo electrónico de otra aplicación, ofrecerá importarlos. Si no está seguro de qué formato usa su programa de correo pregunte a su administrador de sistemas. Si quiere, puede saltar este paso y volver con posterioridad eligiendo <menuchoice
> <guimenu
>Archivo</guimenu
> <guimenuitem
>Importar</guimenuitem
> </menuchoice
>. </para>
      <para
> <application
>Ximian Evolution</application
> puede importar los siguientes tipos de archivos: <variablelist
> <varlistentry
> <term
>VCard (.vcf, gcrd):</term
> <listitem
> <para
> El formato de libreta utilizado por los programas GNOME, KDE así como numerosas aplicaciones de administración de contactos. Será necesario poder exportar a formato VCard la libreta de direcciones de su otra aplicación. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Microsoft Outlook Express 4 (.mbx):</term
> <listitem
> <para
> El formato de archivos de Microsoft Outlook Express 4. Para otras versiones de Microsoft Outlook y Outlook Express, vea la solución descrita en la nota siguiente. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>MBox (mbox):</term
> <listitem
> <para
> El formato de buzón de correo utilizado por los programas Mozilla, Netscape, Ximian Evolution, Eudora y muchos otros clientes de correo electrónico. </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </para>
<para
> <note
> <title
>Usuarios expertos de Microsoft Outlook y Outlook Express</title
> <para
> Microsoft Outlook y las versiones de Outlook Express posteriores a la versión 4, utilizan formatos propietarios que <application
>Ximian Evolution</application
> no puede leer ni importar. En el caso de los contactos, debe enviárselos por correo a si mismo, e importarlos por este procedimiento. En el caso de los mensajes, existe una solución más sencilla: <orderedlist numeration="arabic"
> <listitem
> <para
> Desde Windows, importe los archivos en el cliente Mozilla Mail (o en otro cliente de correo que utilice el formato mbox estándar, como Netscape o Eudora). </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Copie los archivos al sistema o a la partición que utiliza para <application
>Ximian Evolution</application
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Utilice la herramienta de importación de <application
>Ximian Evolution</application
> para importar esos archivos. Encontrará más información acerca de su funcionamiento en el sitio Web de <ulink url="http://support.ximian.com"
>asistencia técnica</ulink
> de Ximian. </para
> </listitem
> </orderedlist
> </para
> </note
> <note
> <title
>Usuarios de Netscape</title
> <para
> Antes de importar mensajes desde Netscape, asegúrese de seleccionar <menuchoice
><guimenu
>Archivo</guimenu
><guimenuitem
>Compactar todas las carpetas</guimenuitem
></menuchoice
>. Si no lo hace, <application
>Ximian Evolution</application
> también importará los mensajes borrados de las carpetas de mensajes eliminados. </para
> </note
> </para>

      <tip
> <title
>Exportar archivos desde Ximian Evolution</title
> <para
> Ximian Evolution usa tipos de archivos estándar para toda su información por lo que no debería tener problema para llevarse su información a otro lado, si es que lo quisiera. </para
> <para
> Para el correo se usa <filename
>mbox</filename
>, para el calendario <filename
>iCal</filename
>, y para la libreta de contactos vCards dentro de una base de datos <filename
>.db3</filename
>. </para
> </tip>
    </sect2>
  </sect1>

  <sect1 id="importing-mail-from-clients">
    <title
>Importar correo de otros clientes de correo</title>
    <para
> Probablemente ya tenga su correo en otro programa cliente y no querrá perder la información. La siguiente sección describe cómo importar correo desde clientes específicos de correo. </para>
    <sect2 id="mutt">
      <title
>Importar correo desde mutt</title>
      <para
> <application
>mutt</application
> es una aplicación en modo carácter incluida en muchas distribuciones Linux y Unix. <application
>mutt</application
> usa los formatos de archivo estándar mbox, maildir y MH, lo que hace sencilla la importación de su correo en <application
>Evolution</application
>. En su configuración predeterminada <application
>mutt</application
> uses el formato mbox. <orderedlist numeration="arabic"
> <listitem
> <para
> Abra <application
>Ximian Evolution</application
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Abra <menuchoice
> <guimenu
>Archivo</guimenu
> <guimenuitem
>Importar</guimenuitem
> </menuchoice
> o o presione la combinación de teclas <keycombo action="simul"
> <keycap
>Ctrl</keycap
> <keycap
>I</keycap
> </keycombo
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Haga clic en <guibutton
>Siguiente</guibutton
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Elija <guibutton
>Importar un único archivo</guibutton
> </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Haga clic en <guibutton
>Buscar</guibutton
> y elija el archivo que quiere importar. En general el correo se almacena en en el archivo <filename
>~/mbox</filename
> para el formato mbox y en <filename class="directory"
>~/Maildir</filename
> para el Maildir. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <application
>Evolution</application
> preguntará en qué carpeta quiere importarlo: elija una. También podrá crear una carpeta nueva y volcar ahí la información. </para
> </listitem
> </orderedlist
> </para>
    </sect2>
    <sect2 id="kmail">
      <title
>Importar correo desde KMail</title>
      <para
> KMail es el cliente de correo incluido en el entorno de escritorio KDE. KMail usa el formato de archivo estándar mbox, por lo que es fácil importar su correo en <application
>Evolution</application
>. <orderedlist numeration="arabic"
> <listitem
> <para
> Abra <application
>Ximian Evolution</application
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Abra <menuchoice
> <guimenu
>Archivo</guimenu
> <guimenuitem
>Importar</guimenuitem
> </menuchoice
> o o presione la combinación de teclas <keycombo action="simul"
> <keycap
>Ctrl</keycap
> <keycap
>I</keycap
> </keycombo
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Haga clic en <guibutton
>Siguiente</guibutton
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Elija <guibutton
>Importar un único archivo</guibutton
> </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Haga clic en <guibutton
>Buscar</guibutton
> y elija el archivo que quiere importar. En su configuración predeterminada KMail almacena su información en el directorio Mail de su directorio de inicio. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <application
>Evolution</application
> preguntará en qué carpeta quiere importarlo: elija una. También podrá crear una carpeta nueva y volcar ahí la información. </para
> </listitem
> </orderedlist
> </para>
    </sect2>
  </sect1>
  
  <sect1 id="ui-intro">
    <title
>Qué es qué en Ximian Evolution</title>
    <para
> Ahora que ya tiene su configuración, tras la ejecución del asistente del inicio, ya está listo para empezar a trabajar. Proporcionamos a continuación una explicación rápida de qué es lo que está ocurriendo en su ventana principal de <application
>Ximian Evolution</application
>. </para>

    <figure id="preface-basic-interface">
      <title
>La ventana principal de Ximian Evolution</title>
      <screenshot
> <screeninfo
>Entrada</screeninfo
> <mediaobject
> <imageobject
> <imagedata fileref="figures/mainwindow-pic" format="PNG" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
> </mediaobject
> </screenshot>
    </figure>
    
    <para
> <inlinemediaobject
> <imageobject
> <imagedata fileref="figures/full-1" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Barra del menú</guilabel
> </para>
    
    <para
> La <guilabel
>barra del menú</guilabel
> da acceso a casi todas las características que pueden encontrarse en <application
>Ximian Evolution</application
>. </para>

    <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-2" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Barra de herramientas</guilabel
> </para>

    <para
> La <guilabel
>barra de herramientas</guilabel
> da acceso fácil y rápido a las características más usadas de cada componente. </para>
    
    <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-3" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Barra de atajos</guilabel
> </para>
    
    <para
> La <guilabel
>barra de atajos</guilabel
> permite llegar a los componentes principales con un clic. </para>
    
    <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-4" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Barra de estado</guilabel
> </para>
    
    <para
> Periódicamente <application
>Ximian Evolution</application
> muestra discretamente un mensaje o informa del progreso de alguna tarea. Esto ocurre sobre todo a la hora de descargar o enviar el correo. Esta información se muestra en la <guilabel
>barra de estado</guilabel
>. </para>
    
    <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-5" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Herramienta de búsqueda</guilabel
> </para>
    
    <para
> La <guilabel
>herramienta de búsqueda</guilabel
> permite hacer búsquedas en el correo con precisión y sencillez. </para>

    

  <sect2 id="usage-mainwindow-shortcutbar">
    <title
>La barra de atajos</title>
    <para
> La labor más importante de <application
>Ximian Evolution</application
> es facilitar el acceso y simplificar la consulta de su información. Una manera de conseguirlo es mediante la <interface
>barra de atajos</interface
>, la columna a la izquierda de la ventana principal. Los grandes botones con nombre como <guilabel
>Buzón de entrada</guilabel
> y <guilabel
>Contactos</guilabel
> son atajos y puede elegir varios grupos de atajos pulsando sobre los botones rectangulares de grupos. </para>
    <para
> Échele un vistazo a la <guilabel
>barra de atajos</guilabel
>. Los botones de atajos en esa categoría son: <variablelist
> <varlistentry
> <term
> <guibutton
>Resumen</guibutton
>:</term
> <listitem
> <para
> Empiece aquí su jornada. El <guilabel
>Resumen</guilabel
> de Ximian Evolution ofrece un rápido resumen de los mensajes nuevos o importantes, las citas diarias y las urgentes. Puede adaptar su apariencia y contenido y usarlo para acceder a los servicios de Ximian Evolution. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
> <guibutton
>Buzón de entrada</guibutton
>:</term
> <listitem
> <para
> Haga clic en <guibutton
>buzón entrada</guibutton
> para comenzar la lectura de su correo. Su buzón es también el lugar donde las herramientas de Ximian Evolution filtran, ordenan, organizan y buscan su correo. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
><guibutton
>Calendario</guibutton
>:</term
> <listitem
> <para
> El Calendario puede almacenar sus listas de citas y tareas. Conectado a la red puede usarse para mantener al día la planificación de un grupo de personas. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
><guibutton
>Tareas</guibutton
>:</term
> <listitem
> <para
> Una vista completa de la libreta de tareas de su calendario. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
><guibutton
>Contactos</guibutton
>:</term
> <listitem
> <para
> La libreta de contactos contiene información de contactos con sus direcciones, teléfono y otros datos personales. Como la información del calendario, los datos de contactos pueden sincronizarse con agendas electrónicas y ser compartidos en red. </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </para>
    </sect2>
    <sect2 id="usage-mainwindow-folderbar">
    <title
>Carpetas y la barra de carpetas</title>
    <para
> La <interface
>barra de carpetas</interface
> es la manera más amplia de ver la información que tiene almacenada en <application
>Ximian Evolution</application
>. Muestra todas sus citas, tarjetas de visita y correo electrónico en un árbol que es muy parecido a un <glossterm linkend="filetree"
>árbol de archivos</glossterm
>: es pequeño en la parte superior y las ramas crecen hacia abajo. En la mayoría de los sistemas habrá tres o cuatro carpetas en la base. La primera, por supuesto es el <guilabel
>Resumen</guilabel
>, un resumen personalizable de su información. Debajo están las <guilabel
>Carpetas locales</guilabel
>, que guardan todos los datos que <application
>Ximian Evolution</application
> tiene almacenados en su sistema. Tras esto están sus servidores de red: servidores <glossterm linkend="ldap"
>LDAP</glossterm
> que alojan directorios compartidos de contactos y carpetas de correo <glossterm linkend="imap"
>IMAP</glossterm
> a las que está suscrito. Finalmente están las <guilabel
>carpetas virtuales</guilabel
>, las carpetas virtuales. </para>


    <figure id="mainwin-folderbar">
      <title
>Uso de la barra de carpetas</title>
      <screenshot
> <screeninfo
>Carpeta de entrada y la barra de carpetas</screeninfo
> <mediaobject
> <imageobject
> <imagedata fileref="figures/folder-bar" format="PNG" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
> </mediaobject
> </screenshot>
    </figure>
    
    <para
> Una carpeta <guilabel
>Carpetas locales</guilabel
> típica contiene las siguientes carpetas: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> <guilabel
>Calendario</guilabel
>, para listados de citas y eventos. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <guilabel
>Contactos</guilabel
>, para las tarjetas de visita. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <guilabel
>Borradores</guilabel
>, para los mensajes que empezó a escribir y no acabó. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <guilabel
>Entrada</guilabel
>, para el correo entrante. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <guilabel
>Salida</guilabel
>, para mensajes que ha escrito pero que no ha enviado todavía. Esta carpeta estará vacía a menos que use <application
>Ximian Evolution</application
> en modo desconectado. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <guilabel
>Enviado</guilabel
>, para el correo enviado. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <guilabel
> Tareas</guilabel
>, para su lista de tareas. Algunas partes de su lista de tareas se reflejan también en el calendario, así como en el resumen. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> <guilabel
>Papelera</guilabel
>, una vista de tipo carpeta virtual con todos los mensajes que ha marcado para borrar pero que aún no ha <glossterm linkend="expunge"
>purgado</glossterm
>. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
    <tip id="foldertips"
> <title
>Navegar sin la Barra de Carpetas ni la Barra de Atajos</title
> <para
> Para moverse por la ventana principal no son necesarias las barras de menú o de atajos. Puede usar la tecla <keycap
>Tabulador</keycap
> para saltar en una ventana de una parte a otra. Cuando oculte la barra de carpetas hay un menú en la parte izquierda de la ventana, justo debajo de la barra de herramientas, para moverse a través del árbol de carpetas incluso si las barras de carpetas y de atajos están escondidas. </para
> </tip>

    <para
> Si tiene grandes cantidades de correo, querrá tener más carpetas, además de la carpeta de Entrada. Para crear una carpeta nueva: <orderedlist numeration="arabic"
> <listitem
> <para
> Haga clic en <menuchoice
> <guimenu
>Archivo</guimenu
> <guisubmenu
>Nuevo</guisubmenu
> <guimenuitem
>Carpeta</guimenuitem
></menuchoice
> o pulse el atajo de teclas <keycombo action="simul"
> <keycap
>Mayús</keycap
> <keycap
>Ctrl</keycap
> <keycap
>E</keycap
> </keycombo
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Escriba el nombre de la carpeta en el campo <guilabel
>Nombre de la carpeta</guilabel
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Elija el tipo de carpeta. Los tipos disponibles son: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Calendario </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Contactos </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Correo </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Tareas </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Elija dónde crear la carpeta. </para
> </listitem
> </orderedlist
> </para>
    
    <sect3 id="subfolders">
    <title
>Subcarpetas</title>
      <para
> <application
>Ximian Evolution</application
> permite anidar carpetas unas dentro de otras para que pueda tener un detallado sistema organizacional. </para>

       <note
> <title
>Las carpetas tienen un límite</title
> <para
> Los calendarios deben ir en carpetas específicas para calendario, el correo en carpetas de correo, y los contactos en carpetas de contactos. </para
> </note>

    <para
> Un clic con el botón derecho sobre casi cualquier elemento de <application
>Ximian Evolution</application
> permite abrir un menú. Si lo hace sobre una carpeta obtendrá un menú con las opciones siguientes: <itemizedlist
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Vista</guimenuitem
>: ver la carpeta. </para
></listitem
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Abre en una ventana nueva</guimenuitem
>: ver la carpeta en una ventana diferente. </para
></listitem
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Mover</guimenuitem
>: mover la carpeta a otro lugar. </para
></listitem
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Copiar</guimenuitem
>: duplicar la carpeta en otro lugar. </para
></listitem
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Borrar</guimenuitem
>: borrar la carpeta y todo su contenido. </para
></listitem
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Renombrar</guimenuitem
>: cambiar su nombre. </para
></listitem
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Crear carpeta nueva</guimenuitem
>: crear otra carpeta que cuelgue de este lugar. </para
></listitem
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Añadir a la barra de atajos</guimenuitem
>: agregar la carpeta a la barra de atajos. </para
></listitem
> <listitem
><para
><guimenuitem
>Propiedades</guimenuitem
>: ver o cambiar propiedades de la carpeta. </para
></listitem
> </itemizedlist
> </para>
    <para
> También puede reorganizar las carpetas y los mensajes arrastrándolos y soltándolos donde desee. </para>

	<para
> Siempre que llegue un mensaje nuevo a una carpeta de correo, su nombre se mostrará en negrita junto al número de mensajes contenidos. </para>
      </sect3>
    </sect2>
    
    <sect2 id="usage-mainwindow-menubar">
    <title
>La barra del menú</title>
    <para
> Los contenidos de la <interface
>barra del menú</interface
> contienen todas las acciones correspondientes a la vista actual. Si está examinando su buzón de entrada, la mayoría de los elementos del menú estarán relacionados con el correo; algunos lo estarán con otros componentes de <application
>Ximian Evolution</application
> y algunos, especialmente los del menú <guimenu
>Archivo</guimenu
>, lo estarán con la aplicación como un todo. </para
> 
   <para
> <variablelist
> <varlistentry
> <term
> <guimenu
>Archivo</guimenu
>:</term
> <listitem
><para
> Este menú reúne todas las operaciones relacionadas con archivos o con la aplicación: crear o guardar elementos a disco, imprimirlos y salir del propio programa. </para
></listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
> <guimenu
>Editar</guimenu
>:</term
> <listitem
><para
> El menú <guimenu
>Editar</guimenu
> contiene las herramientas útiles para modificar y desplazar texto en la aplicación. </para
></listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
> <guimenu
>Vista</guimenu
>:</term
> <listitem
><para
> Este menú permite configurar la apariencia de <application
>Ximian Evolution</application
>. Algunas de las opciones afectan la apariencia de todo <application
>Ximian Evolution</application
>, mientras otras sólo afectan a determinados tipos de información. </para
></listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
> <guimenu
>Acciones</guimenu
>:</term
> <listitem
><para
> Acciones que pueden aplicarse a un mensaje. Normalmente, si la acción sólo tiene un objetivo -por ejemplo responder a un mensaje- le encontrará en este el menú <guimenu
>Acciones</guimenu
>. </para
></listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
> <guimenu
>Herramientas</guimenu
>:</term
> <listitem
><para
> Incluye las herramientas de configuración y reconfiguración. En el caso del correo, se trata de elementos como el <guimenuitem
>Editor de carpetas virtuales</guimenuitem
>. Para el <interface
>Calendario</interface
> y el <interface
>administrador de contactos</interface
>, incluye la configuración del color, de la red y la organización en pantalla. </para
></listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
> <guimenu
>Buscar</guimenu
>:</term
> <listitem
><para
> Elija las opciones del menú para buscar mensajes o para buscar frases dentro de un mensaje. También puede ver otras búsquedas que haya hecho con anteriorad. Además del menú <guimenu
>Buscar</guimenu
> en la barra de herramientas hay una caja donde puede introducir el texto para las búsquedas de mensajes. </para
></listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
> <guimenu
>Ayuda</guimenu
>:</term
> <listitem
><para
> Estos elementos permiten abrir el <application
>navegador de ayuda</application
> para leer el manual de <application
>Ximian Evolution</application
>. </para
></listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </para>

   <para
> Cuando esté familiarizado con la <interface
>ventana principal</interface
> podrá empezar a hacer cosas con ella. Empezaremos por el <guilabel
>Resumen</guilabel
> que proporciona una perspectiva general de su información en <application
>Ximian Evolution</application
>. </para>
    </sect2>
    <sect2 id="basics-summary">
      <title
>Introducción al Resumen</title>
      <para
> El Resumen de Ximian Evolution ofrece una vista rápida de la información importante: sus citas para la jornada, su correo pendiente , los titulares de los servicios de noticias elegidos, etc. Para ver el Resumen haga clic en <guibutton
>Resumen</guibutton
> en la barra de atajos o elija la carpeta <guilabel
>Resumen</guilabel
> en la barra de carpetas. </para>

      <figure>
	<title
>El Resumen de Evolution</title>
        <screenshot
> <screeninfo
>El Resumen de Evolution le permite un rápido vistazo a su jornada</screeninfo
> <mediaobject
> <imageobject
> <imagedata format="PNG" fileref="figures/summary" srccredit="Kevin Breit"/> </imageobject
> </mediaobject
> </screenshot>
      </figure>

<para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-1" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Meteorología</guilabel
> </para>
<para
> Muestra las últimas noticias sobre el clima de cientos de ciudades de todo el mundo. </para>
<para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-2" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Titulares de noticias</guilabel
> </para>
<para
> Muestra los titulares de las últimas noticias de sus sitios web favoritos. </para>
<para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-3" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Resumen de correo</guilabel
> </para>
<para
> Muestra cuántos mensajes de correo tiene pendientes de leer en las carpetas elegidas. </para>
<para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-4" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Resumen de citas</guilabel
> </para>
<para
> Muestra su calendario. Las tareas se listan debajo de las entradas del calendario. </para>


      <para
> Para agregar servicios adicionales a su resumen o modificar los actuales elija <menuchoice
> <guimenu
>Herramientas</guimenu
> <guimenuitem
>Configuración</guimenuitem
> </menuchoice
> y haga clic en <guibutton
>Configuración del resumen</guibutton
>. </para>

    </sect2>

    <sect2 id="basics-mail">
      <title
>Introducción al correo electrónico</title>
      <para
> En varios aspectos <application
>Ximian Evolution</application
> es como cualquier otro programa de correo electrónico: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Puede ordenar y organizar su correo en una amplia gama de maneras con carpetas, búsquedas y filtros. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Permite enviar y recibir mensajes en HTML o en texto sencillo, y facilita el envío y recepción de múltiples archivos adjuntos. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Implementa múltiples fuentes de correo, como <glossterm linkend="imap"
>IMAP</glossterm
>, <glossterm linkend="pop"
>POP3</glossterm
> y archivos locales <filename
>mbox</filename
> o <filename
>mh</filename
> creados por otros programas de correo. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Permite proteger su privacidad utilizando cifrado. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
      <para
> Sin embargo, <application
>Ximian Evolution</application
> tiene algunas diferencias importantes. Primero está diseñado para manejar ingentes cantidades de correo. Las funciones de <link linkend="usage-mail-organize-filters"
>filtrado</link
> y de  <link linkend="usage-mail-organize-search"
>búsqueda</link
> han sido optimizadas en velocidad y eficiencia para operar con grandes cantidades de correo. También están las <link linkend="usage-mail-organize-vfolders"
>carpetas virtuales </link
>de <application
>Ximian Evolution</application
>, una característica organizacional avanzada que no está disponible en los clientes de correo más comunes. Esta característica le resultará especialmente útil si administra un montón de correo o conserva todos sus mensajes para poder referirse a ellos posteriormente. </para>
     <para
> Este es el aspecto que tiene el editor de correo: <figure id="usage-mail-intro-fig"
> <title
>Correo en Ximian Evolution</title
> <screenshot
> <screeninfo
>Bandeja de entrada</screeninfo
> <mediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/mail-inbox" format="PNG" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
></mediaobject
> </screenshot
> </figure
> </para>
      <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-1" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Visor de correo</guilabel
> </para>
    
      <para
> Aquí es donde se presentan los mensajes para su lectura. </para>

      <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-2" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Liste de mensajes</guilabel
> </para>
    
      <para
> La <guilabel
>lista de mensajes</guilabel
> muestra todos los mensajes que tiene. Esto incluye los que mensajes ya leídos, sin leer o marcados para su borrado. </para>

      <para
> Si le parece que el <interface
>panel de previsualización</interface
> es demasiado pequeño, puede cambiar su tamaño, aumentar la ventana completamente o hacer doble clic sobre el mensaje en la <interface
>lista de mensajes</interface
> para abrirlo en una ventana aislada. Para cambiar los tamaños de un panel sólo hay que hacer clic en la línea divisoria y arrastrarla arriba y abajo hasta la posición deseada. </para>
<para
> Como con las carpetas, puede hacer clic con el botón derecho sobre los mensajes de la lista y obtener un menú con todas las acciones posibles: mover, borrar o recuperarlo, crear carpetas virtuales y filtros basados en ellos. </para>
      <para
> Muchas de las acciones más frecuentes relacionadas con los mensajes aparecen en el menú <guimenu
>Acciones</guimenu
> de la barra del menú. Los más frecuentes como <guimenuitem
>Responder</guimenuitem
> o <guimenuitem
>Reenviar</guimenuitem
> también aparecen como botones en la barra de herramientas. La mayoría de ellos también aparecen también en el menú contextual (con el botón derecho) y como atajos de teclado, a los que se acostumbrará pronto por su rapidez. Utilice el método que le resulte más cómodo: la idea es que el software debe adaptarse al usuario, y no a la inversa. </para>

       <para
> Para saber más sobre las posibilidades de uso del correo electrónico de Ximian Evolution, consulte <xref linkend="usage-mail"/>. </para>
    </sect2>
    <sect2 id="basics-calendar">
      <title
>Introducción al Calendario</title>
      <para
> Para abrir el calendario haga clic en <guibutton
>Calendario</guibutton
> en la <interface
>barra de atajos</interface
>. En la configuración predeterminada, el calendario muestra la planificación del día sobre un fondo de renglones. En la parte superior derecha, un calendario mensual permite cambiar de día. En la parte inferior, una libreta de <guilabel
>Tareas</guilabel
> le permite administrar una lista de tareas separadas de las citas del calendario. La vista del día en el calendario tiene el aspecto similar al siguiente: <figure id="usage-calendar-fig"
> <title
>Vista de contactos de Ximian Evolution</title
> <screenshot
> <screeninfo
>Ventana del administrador de contactos de Ximian Evolution</screeninfo
> <mediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/calendar" format="PNG" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
></mediaobject
> </screenshot
> </figure
> </para>

      <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-1" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Lista de citas</guilabel
> </para>
  
      <para
> La <guilabel
>lista de citas</guilabel
> es la encargada de mostrar todas las citas que tiene planificadas, tanto si son de un día completo como si son citas puntuales de menos de media hora. </para>

      <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-2" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Lista de tareas</guilabel
> </para>

      <para
> La <guilabel
>lista de tareas</guilabel
> complementa a la <guilabel
>lista de citas </guilabel
> ya que mantiene las tareas que no tienen una fecha asociada. Las tareas pueden tener asociadas notas complejas y puede anotar el estado del avance de cada una usando un porcentaje. </para>

      <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-3" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Mes</guilabel
> </para>

      <para
> En el panel del mes se muestra una pequeña vista mensual de su calendario. Para ver más meses arrastre hacia la izquierda la columna que lo delimita. Si en este panel seleccionaun rango de días con el ratón, podrá ver a su derecha la lista de eventos que tiene planificados. </para>

      <para
> Para saber más acerca del calendario lea <xref linkend="usage-calendar"/>. </para>

    </sect2>
    <sect2 id="basics-contacts">
      <title
>Introducción al administrador de contactos</title>
      <para
> La libreta de direcciones de <application
>Ximian Evolution</application
> puede manejar todas las funciones de libreta de direcciones, listín telefónico o tarjetero. Por supuesto es mucho más fácil actualizar <application
>Ximian Evolution</application
> que hacerlo en un libro de papel de verdad. <application
>Ximian Evolution</application
> también permite la fácil sincronización con dispositivos de mano y funciona con directorios <glossterm linkend="ldap"
>LDAP</glossterm
> conectados a la red. </para>
      <para
> Otra ventaja de la libreta de direcciones de <application
>Ximian Evolution</application
> es su integración con el resto de la aplicación. Por ejemplo puede crear una tarjeta de visita a partir de un mensaje de correo sólo pinchando con el botón derecho sobre la dirección del remitente del mensaje. </para>
      <para
> Para abrir su libreta de direcciones, haga clic en <guibutton
>Contactos</guibutton
> en la barra de atajos o elija una de las carpetas de contactos en la barra de carpetas. En <xref linkend="usage-contact-fig"/> podrá ver una reproducción de la libreta de direcciones con todas sus posibilidades de organización. En su configuración predeterminada, la libreta muestra todas sus tarjetas en orden alfabético en la vista de <glossterm linkend="minicard"
>minitarjetas</glossterm
>. Puede elegir otras vistas desde el menú <guimenu
>Vistas</guimenu
> y ajustar el ancho de las columnas si hace clic y arrastra las columnas divisorias grises. </para>
      <para
> La libreta de direcciones se parece a esto: <figure id="usage-contact-fig"
> <title
>Interfaz de contactos de Ximian Evolution</title
> <screenshot
> <screeninfo
>Ventana de lista de contactos de Ximian Evolution</screeninfo
> <mediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/contact" format="PNG" srccredit="Kevin Breit"/> </imageobject
></mediaobject
> </screenshot
> </figure
> </para>
      <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-1" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Lista de contactos</guilabel
> </para>

      <para
> La <guilabel
>Lista de contactos</guilabel
> muestra todas las tarjetas de visita que tiene. También le permite buscar entre ellas de la misma manera que con las carpetas de correo, usando la barra de búsqueda que está justo encima. </para>

      <para
> <inlinemediaobject
><imageobject
><imagedata fileref="figures/full-2" format="PNG"/></imageobject
></inlinemediaobject
> <guilabel
>Atajos alfanuméricos</guilabel
> </para>
      <para
> Haga clic en uno de los botones a lo largo del lado derecho de la ventana para ver los contactos que empiezan por la letra o el número elegido. </para>


      <para
> For detailed instructions on how to use the address book, read <xref linkend="usage-contact"/>. </para>
    </sect2>
  </sect1>
</chapter>
