 <chapter id="usage-exchange">
    <title
>Ximian Connector para Microsoft Exchange</title>
    <para
> Ximian Connector para Microsoft Exchange permite a los clientes Ximian Evolution tener acceso a cuentas de servidores Microsoft Exchange 2000. La aplicación está disponible, en su propio canal, a través de Ximian Red Carpet, pero su utilización requiere un archivo de licencia. Puede adquirir el archivo de licencia en la tienda en línea de Ximian, en la dirección <ulink url="http://store.ximian.com"
>store.ximian.com</ulink
>. A diferencia del cliente Ximian Evolution normal, el programa Ximian Connector para Microsoft Exchange es un software propietario cuyo código fuente no está disponible. </para>
   
  <warning id="licensing">
    <title
>Requisitos</title>
    <para
> Ximian Connector sólo funciona con Exchange 2000, y requiere habilitar el componente Outlook Web Access. Cada usuario debe disponer de una cuenta válida en el servidor Microsoft Exchange 2000, incluida la licencia. </para>
  </warning>

  <sect1 id="new-in-connector">
<title
>¿Qué novedades hay en Connector &appversion;?</title>
  <para
> Ximian Connector &appversion; incluye la función <guilabel
>Out of Office</guilabel
> y una herramienta de configuración automática para grandes instalaciones Exchange. </para>

  <para
> Las versiones anteriores de Ximian Connector for Microsoft Exchange incluyen la prestación <guibutton
>Marca de seguimiento</guibutton
>, carpetas públicas, delegación , reserva directa, etc. Para saber cómo configurar la delegación examine <xref linkend="exchange-delegate"/>. </para>

</sect1>

  <sect1 id="features">
    <title
>Características del componente Connector</title>
    <para
> Además de las enumeradas, <application
>Ximian Connector</application
> es compatible con las siguientes características básicas de <application
>Microsoft Exchange</application
>: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> General </para
> <variablelist
> <varlistentry
> <term
>Almacén remoto de información de <application
>Exchange</application
></term
> <listitem
> <para
> El cliente <application
>Evolution</application
> permite tener acceso al correo, a la libreta de direcciones (incluso a la carpeta de la lista global de direcciones) así como a las carpetas de calendarios y tareas en unservidor <application
>Exchange 2000</application
>. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Sincronización con Palm</term
> <listitem
> <para
> Compatibilidad con los contactos y calendarios de Exchange. </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </listitem
> <listitem
> <para
> Correo </para
> <variablelist
> <varlistentry
> <term
>Leer correo en una carpeta <application
>Exchange</application
></term
> <listitem
> <para
></para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Envío de correo mediante protocolos Exchange</term
> <listitem
> <para
> Puede utilizar el protocolo de transporte de correo de Microsoft Exchange para enviar correo. Asegúrese de que la dirección de correo electrónico que utiliza coincide con la que registró en el servidor Exchange. Puede que sea «minombre@exchange-server.ximian.com» en lugar de «minombre@ximian.com». </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </listitem
> <listitem
> <para
> Calendario </para
> <variablelist
> <varlistentry
> <term
>Solicitud y convocatoria de reunión</term
> <listitem
> <para
> Permite a los usuarios del cliente <application
>Evolution</application
> programar sus reuniones y examinar en <application
>Exchange</application
> la disponibilidad de asistencia de otros usuarios (que usen <application
>Evolution</application
> o <application
>Outlook</application
>). </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Agregar solicitudes de reuniones iCalendar a Calendar</term
> <listitem
> <para
> Si recibe una solicitud de reunión con iCalendar y la agrega a su calendario, quedará guardada dentro de su calendario<application
>Exchange</application
>. </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </listitem
> <listitem
> <para
> Contactos </para
> <variablelist
> <varlistentry
> <term
>Función autocompletar para direcciones</term
> <listitem
> <para
> Compatible con la carpeta Contactos de <application
>Exchange</application
>. No está disponible aún para la lista global de direcciones. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Agregar tarjetas de visita a la libreta de direcciones</term
> <listitem
> <para
> Si recibe una tarjeta adjunta y hace clic en <guibutton
>Guardar en la libreta de direcciones</guibutton
>, se incluirá en su en la libreta de direcciones <application
>Exchange</application
>. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Desde los mensajes recibidos puede crear nuevas entradas en la libreta de direcciones de <application
>Exchange</application
> con un sólo clic.</term
> <listitem
> <para
> </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>

<para
> Algunas características no están sin embargo disponibles: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Función «Trabajar desconectado» (modo desconectado). </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Función «Mensaje de recuperación». </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
  </sect1>
  <sect1 id="install">
    <title
>Instalación de Connector</title>
    <para
> Para instalar Ximian Connector, ejecute la herramienta Ximian Red Carpet: seleccione <menuchoice
><guimenu
>Sistema</guimenu
><guimenuitem
>Obtener software</guimenuitem
></menuchoice
>. Suscríbase al canal Ximian Connector para Microsoft Exchange, seleccione Ximian Connector para Microsoft <application
>Exchange 2000</application
> y haga clic en <guibutton
>Instalar</guibutton
>. Si lo desea también puede instalar Connector descargando individualmente los paquetes desde ftp.ximian.com. </para>
   <para
> Tras el programa, necesitará instalar también un archivo de licencia. El archivo de licencia es el comprobante de pago de la licencia de uso del programa Ximian Connector. Puede obtener el archivo de licencia en la tienda en línea de Ximian, en la dirección <ulink url="http://store.ximian.com"
>store.ximian.com</ulink
>. Es necesario utilizar un navegador con una fuerte capacidad de cifrado (128 bits o más) para tener acceso al servicio en línea. Tras adquirir una licencia Ximian Connector, el servicio le envía el archivo correspondiente, con instrucciones de instalación. Una vez instalado, el archivo de licencia desbloquea las funciones operativas de Ximian Connector y le permite conectarse a un servidor <application
>Exchange</application
>. </para>
 </sect1>

  <sect1 id="exchange-configure">
    <title
>Añadir su cuenta Exchange a Ximian Evolution</title>
    <para
> Tras instalar el programa Connector, necesita configurar el acceso a su cuenta <application
>Exchange</application
> tanto en el servidor <application
>Exchange</application
> como en el programa Evolution. </para>

       <sect2 id="config-server">
       <title
>Configuración del servidor Exchange</title>
        <para
> Compruebe con el administrador del sistema los puntos siguientes: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Posee una cuenta válida en el servidor <application
>Exchange</application
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Su acceso a la cuenta está autorizado mediante WebDAV. Este es el valor predeterminado del servidor <application
>Exchange</application
>, y no debería sernecesario modificarlo, a menos que su administrador de sistema lo haya deshabilitado. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
      
      <para
> El con la base de conocimientos de Ximian, en la dirección <ulink type="http" url="http://support.ximian.com"
>support.ximian.com</ulink
>, contieneinformación adicional para asegurar que su servidor <application
>Exchange</application
> acepte las conexiones del cliente Ximian Evolution. </para>
    </sect2>
    

    <sect2 id="config-client">
      <title
>Herramienta estándar de configuración de Ximian Connector</title>
      <para
> Una vez sepa que su servidor está disponible para conectarse, usted está preparado para añadir su cuenta Exchange a Ximian Connector. </para>


    <sect3 id="config-easy">
      <title
>Herramienta sencilla de configuración de Ximian Connector</title>
      <para
> Ximian Connector 1.4 viene de serie con una herramienta sencilla para la creación de cuentas para ciertas instalaciones. El resto necesitarán de la herramienta estándar descrita más abajo en <xref linkend="config-client"/>. </para>
      <para
> El asistente sencillo funciona en los siguientes casos: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Si recibe su clave de licencia en Ximian Evolution, el asistente sencillo se lanzará cuando pinche sobre el fichero adjunto con la licencia y elija <guibutton
>Abrir en Ximian Connector</guibutton
>. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Si no tiene configurada ninguna cuenta y su administrador de sistemas ha preinstalado un archivo de licencia, el asistente sencillo se lanzará en el momento en que lance Ximian Evolution. Solamente le preguntará por el servidor Outlook Web Access que use, su nombre de usuario y su contraseña. Ximian Connector determinará por sí mismo el resto de la información necesaria. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para>
      <para
> Si la herramienta sencilla de gestión de cuentas no se ejecuta automáticamente, puede crear una cuenta como se descibe más abajo. </para>
    </sect3>
  

      <sect3 id="config-exchange-new-account">
	<title
>Creación de una nueva cuenta Exchange</title>

	
	<para
> Si quisiera crear una nueva cuenta en el servidor Exchange, haga clic, desde cualquier vista de correo, en <menuchoice
> <guimenu
>Herramientas</guimenu
> <guimenuitem
>Cuentas de correo</guimenuitem
></menuchoice
>.Pulse el botón <guibutton
>Añadir</guibutton
> en la lista de cuentas. El asistente de creación de cuentas le guiará a lo largo del proceso, que también está descrito en <xref linkend="usage-mainwindow-starting"/>. Si duda en algo de la información necesaria pregunte directamente a su administrador del sistema. </para>

     <note id="license-file-issues"
> <title
>Instalación del archivo de la licencia</title
> <para
> Su mensaje de compra contendrá instrucciones sobre cómo instalar el archivo con la licencia: se pude abrir con Ximian Evolution e instalar automáticamente o también situarlo a mano en el directorio <systemitem
>evolution</systemitem
> de su directorio de inicio. </para
> <para
> Tenga cuidado de que no haya ningún directorio <systemitem
>evolution</systemitem
> colgando de su directorio de inicio si previamente no ha ejecutado Ximian Evolution. Si no lo ha hecho aún, láncelo y configure una cuenta como se explica a continuación. Después salga de la aplicación y ponga el archivo <systemitem
>connector-key.txt</systemitem
> en su directorio <systemitem
>evolution</systemitem
>. Cuando vuelva a lanzar Evolution, éste verificará la licencia y Ximian Connector funcionará como es debido. </para
> </note>


	<variablelist
> <varlistentry
> <term
>Identidad</term
> <listitem
> <para
>Escriba su nombre y dirección de correo electrónico. Si lo desea, puede agregar su organización así como la ruta de su archivo de firma. Sólo son obligatorios su nombre y dirección de correo electrónico. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Recepción de correo</term
> <listitem
> <para
> En esta etapa, especifique cómo desea comprobar su correo: <orderedlist
> <listitem
> <para
> En primer lugar, seleccione <guilabel
>Microsoft Exchange</guilabel
> como tipo de servidor. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Escriba el nombre del servidor Exchange y el nombre de usuario de inicio de sesión, en una estación de trabajo dentro de su organización. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Si lo desea, active la casilla <guilabel
>Usar conexiones seguras (SSL)</guilabel
>, para reforzar la seguridad de su conexión. Esta opción le permite conectarse al servidor sin utilizar un cortafuegos. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Elija  el tipo de autenticación que se usa en su red: haga clic en <guilabel
>Comprobar tipos soportados</guilabel
> para ver cuál funciona. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Si desea que <application
>Evolution</application
> recuerde su contraseña, active la casilla <guilabel
>Recuerda esta contraseña</guilabel
>. </para
> </listitem
> </orderedlist
> </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Recepción de correo - Etapa dos</term
> <listitem
> <para
>Esta etapa incluye algunas opciones adicionales: <orderedlist
> <listitem
> <para
> Comprobación de correo nuevo: para comprobar automáticamente la presencia de correo nuevo, active la casilla y especifique un intervalo en minutos. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Global Address List/Active Directory: escriba el nombre de su servidor global de catálogos (el servidor de directorio). Será el que le permita usar la lista global de direcciones (en inglés GAL). En general Evolution se traerá un máximo de 500 respuestas de cualquier consulta, pero si lo desea puede aumentar o disminuir la cifra. Cuanto más bajo sea el número menor será la carga de trabajo del servidor y por otro lado muchos servidores sencillamente no entregan más de 1000 resultados sea cual sea la cantidad que pidió en su consulta. <note id="why-you-need-gal"
> <title
>El servidor Global de Catálogo</title
> <para
> El servidor global de catálogo provee acceso a la lista global de direcciones, a la información de disponibilidad y a las funciones de delegación de carpetas. Todo esto no funcionará bien del todo si no tiene un servidor global de catálogo. </para
> </note
> </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Servidor Exchange: aquí hay dos opciones posibles: <itemizedlist
> <listitem
> <para
> Nombre del buzón Exchange: escriba el nombre de su buzón exchange; probablemente el valor sugerido sea correcto. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Ruta de acceso a Outlook Web Access (OWA): en muchos casos la URL de acceso a Outlook Web Access (OWA) es <quote
>http://server.company.com/exchange</quote
>. Si su sistema tiene una ruta que no es <quote
>exchange</quote
> active esta casilla e introduzca la ruta correcta. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Servidor de carpetas públicas: escriba el nombre de su servidor de carpetas públicas. </para
> </listitem
> </itemizedlist
> </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Aplicar los filtros a los mensajes nuevos en.la bandeja de entrada para este servidor. Active esta casilla para filtrar los mensajes de esta cuenta. </para
> </listitem
> </orderedlist
> </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Envío de correo</term
> <listitem
> <para
>Seleccione <guilabel
>Microsoft Exchange</guilabel
> como método de envío del correo. No es necesario hacer nada más en esta etapa.</para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Gestión de la cuenta</term
> <listitem
> <para
>Escriba un nombre que le servirá para recordar esta cuenta: «Cuenta Exchange» es una buena sugerencia. Observe que no puede tener dos cuentas con el mismo nombre. Si desea hacer de ella su cuenta predeterminada para el envío de correo, active la casilla <guilabel
>determinada</guilabel
>.</para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist>
	<para
> Ha terminado. Haga clic en <guibutton
>Terminar</guibutton
> y en <guibutton
>Aceptar</guibutton
>; a continuación, cierre y vuelva a iniciar el programa <application
>Evolution</application
>. A partir de ahora, está listo para trabajar con el servidor Exchange. </para>



      </sect3>

      <sect3 id="config-exchange-existing-account">
	<title
>Modificación de una cuenta existente para utilizarla con Exchange</title>
	  <para
> Si ya dispone de una cuenta de correo y desea convertirla para utilizarla con Exchange, seleccione dicha cuenta y haga clic en <guibutton
>Editar</guibutton
>. En el cuadro de diálogo, deberá modificar probablemente la configuración de las fichas siguientes: </para>

	<figure>
        <title
>Configuración de cuentas Exchange: identidad</title>
	<screenshot
> <screeninfo
>Creación de una cuenta Exchange - Etapa uno: identificación</screeninfo
> <mediaobject
><imageobject
> <imagedata format="PNG" fileref="figures/exchange-identity" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
></mediaobject
> </screenshot>
      </figure>


	  <variablelist
> <varlistentry
> <term
>Identidad</term
> <listitem
> <para
> Modifique en esta ficha su dirección de correo, si ha cambiado por utilizar un servidor nuevo. En caso contrario, pase a la ficha siguiente. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Recepción de correo</term
> <listitem
> <para
> Indique <guilabel
>Microsoft Exchange</guilabel
> como tipo de servidor. Escriba el nombre del servidor en el campo <guilabel
>Host</guilabel
> así como el nombre de usuario de su cuenta, en el campo <guilabel
>Nombre de usuario</guilabel
>. Si su servidor admite cifrado SSL (Secure Socket Layer), puede activar la casilla <guilabel
>Utilizar SSL</guilabel
> para reforzar la seguridad en sus intercambios de datos. <figure
> <title
>Configuración de cuentas: recepción de correo</title
> <screenshot
> <screeninfo
>Creación de una cuenta Exchange, segundo paso: Recepción de correo</screeninfo
> <mediaobject
><imageobject
> <imagedata format="PNG" fileref="figures/exchange-receive" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
></mediaobject
> </screenshot
> </figure
> </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Opciones de recepción</term
> <listitem
> <para
> Aquí encontrará algunas opciones adicionales:<variablelist
> <varlistentry
> <term
>Comprobación de correo nuevo</term
> <listitem
> <para
> Elija  si quiere que su correo se compruebe automáticamente y en caso positivo, con qué frecuencia. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Global Address List/Active Directory</term
> <listitem
> <para
>La Lista Global de Direcciones (en inglés GAL) es una libreta de direcciones donde figuran todos los usuarios de una instalación Exchange. Para usar el GAL pinche en la solapa titulada <guilabel
>Receiving Options</guilabel
> y escriba el nombre de su servidor global de catálogo. Dado que el GAL lo mantiene su administrador de sistemas, usted no puede usar Ximian Evolution  para añadir, modificar o eliminar los elementos almacenados. Sin embargo puede usarlo para invitar a gente a reuniones y para buscar direcciones y otra información de trabajo en grupo.</para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Exchange Server</term
> <listitem
> <para
> Si su servidor Exchange exige usar un buzón con un nombre que es diferente a su identificador de usuario, marque la segunda casilla y escriba allí el nombre del buzón. Si tiene dudas consúlteselo a su administrador de sistema.</para
> <para
> En muchos casos la URL para el acceso web es «http://server.company.com/exchange». Si la ruta en su sistema no es «exchange», active la casille y escriba la ruta adecuada.</para
> <para
> Si su red usa un servidor carpetas públicas  diferente de el de las personales, escriba aquí su nombre. </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> <figure
> <title
>Configuración de cuentas Exchange: recepción de correo</title
> <screenshot
> <screeninfo
>Creación de una cuenta Exchange, tercer paso: opciones de correo</screeninfo
> <mediaobject
><imageobject
> <imagedata format="PNG" fileref="figures/exchange-receive-options" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
></mediaobject
> </screenshot
> </figure
> </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Envío de correo</term
> <listitem
> <para
> Si piensa utilizar su servidor Exchange para enviar y recibir correo, seleccione <guilabel
>Microsoft Exchange</guilabel
> como tipo de servidor, y escriba su nombre en el campo <guilabel
>Host</guilabel
>. </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist>
	<para
> Tras introducir estas modificaciones, haga clic en <guibutton
>Aceptar</guibutton
>. </para>
	<para
> A continuación, cierre y vuelva a iniciar el programa <application
>Evolution</application
>. Los cambios en la configuración de cuentas de Ximian Connector no se activarán hasta después de que reinicie la aplicación. </para>
      </sect3
>      
    </sect2>
  </sect1>
  
  <sect1 id="access">
    <title
>Acceder al servidor <application
>Exchange</application
></title>
    <para
> Como ocurre con la información IMAP y LDAP, la información de cuentas de <application
>Exchange</application
> se almacena en el servidor, y no en su equipo de sobremesa. Esto significa que podrá tener acceso a su cuenta desde múltiples ubicaciones. También significa que la información de su cuenta Microsoft <application
>Exchange</application
> se encuentra en un árbol de carpetas separado del árbol <guilabel
>Local</guilabel
>, dentro de la barra de carpetas. Lo podrá ver bajo el árbol local, con el nombre que utilizó para su cuenta. Si dispone de varias cuentas, también tendrá varios árboles de carpetas. </para>
    <para
> Haga clic en cualquiera de las carpetas para visitarla; tendrá probablemente que introducir la contraseña de su servidor. A partir de ahora puede crear contactos, enviar y recibir correo de la forma habitual. Si desea agregar a los almacenes de <application
>Exchange</application
> elementos de su calendario local, o de su propia libreta de direcciones, puede copiarlos y pegarlos, o simplemente arrastrarlos de una carpeta a otra, como si se tratara de almacenes locales. </para>

      <note id="save-to-local-or-exchange"
> <title
>Guardar direcciones y citas adjuntas</title
> <para
> Cuando utiliza a la vez una cuenta Exchange y una cuenta local, conviene tener presente que cada vez que guarda una dirección de correo o una cita a partir de un mensaje, ésta se guardará en la lista de contactos o en el calendario de Exchange, en lugar de hacerlo en su cuenta local. Lo mismo ocurre para sincronizar dispositivos Palm-OS: las tareas, citas y direcciones de Palm-OS se sincronizarán con las carpetas correspondientes en Exchange, y no en su equipo local. </para
> </note>

   <tip id="gal-empty"
> <title
>Al principio la lista global de direcciones está vacía</title
> <para
> Para evitar una carga inútil en el servidor, la lista global de direcciones se muestra vacía hasta que realiza una primera búsqueda. Si desea mostrar todas las tarjetas de la lista, haga clic en el campo de búsqueda y presione <keycap
>Intro</keycap
>. Con esto, ejecuta una búsqueda en blanco: como todas las tarjetas contienen un blanco, aparecerán todas. </para
> </tip>

    </sect1>

    <sect1 id="exchange-settings">
      <title
>Opciones especiales exclusivas del Connector</title>
      <para
> En la herramienta de configuración de Evolution hay dos elementos que que están disponibles solamente con Ximian Connector. El primero es para el manejo de delegación y permisos y el segundo es para la creación de mensajes de «estoy fuera». </para>

      <sect2 id="exchange-delegate">
        <title
>Delegación de acceso</title>
        <para
> Puede permitir a otras personas anotadas en la lista gobal de direcciones de su organización acceso a su calendario, libreta de direcciones y mensajes. Y ellos pueden darle a usted acceso a los suyos. La delegación permite a los usuarios hacer cualquier cosa, desde consultarse mutuamente sus planes hasta gestionar completamente toda su información personal. </para>

        <sect3 id="exchange-delegate-to-others">
          <title
>Delegando acceso a terceros</title>
        <para
> Para añadir a alguien en su lista de delegados pulse el botón <guibutton
>Añadir</guibutton
> y elíjalo en la lista global de acceso. Al delegar, puede conceder diferentes niveles de acceso a diferentes tipos de datos. También puede decidir si el acceso concedido se aplica a los elementos marcados como  <guilabel
>Privados</guilabel
> o solamente a los marcados como públicos. </para>


	<figure>
        <title
>Delegación de cuenta Exchange</title>
	<screenshot
> <screeninfo
>Opciones de delegación de cuenta Exchange</screeninfo
> <mediaobject
><imageobject
> <imagedata format="PNG" fileref="figures/exchange-delegation" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
></mediaobject
> </screenshot>
      </figure>


        <para
> Puede elegir uno de los siguientes niveles de acceso para cada uno de los cuatro tipos  de carpeta: <variablelist
> <varlistentry
> <term
>Ninguno</term
> <listitem
> <para
> No permitir a esta persona acceder a ninguna carpeta de este tipo. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Revisor (sólo lectura)</term
> <listitem
> <para
> Permite a la persona ver elementos en este tipo de carpeta pero no crearlos nuevos o modificar los existentes. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Autor (leer, crear)</term
> <listitem
> <para
> El delegado puede ver elementos en sus carpetas y puede crear otros nuevos pero no puede modificar ninguno de los existentes. </para
> </listitem
> </varlistentry
> <varlistentry
> <term
>Editor (leer, crear, editar)</term
> <listitem
> <para
> El delegado puede ver, crear y cambiar elementos en sus carpetas. </para
> </listitem
> </varlistentry
> </variablelist
> </para>
      </sect3>
      <sect3 id="exchange-delegated-to-you">
        <title
>Actuar como un delegado para otros</title>
        <para
> Para ver la lista de las personas que le han dado acceso a sus carpetas pinche en la solapa <guilabel
>Acting as a Delegate</guilabel
> en la ventana de opciones de delegación de Exchane.Si tiene pensado enviar correo en nombre de alguien, marque la casilla próxima a su nombre y se creará una identidad de correo electrónico. Ahora podrá elegir esa identidad en la lista <guilabel
>De:</guilabel
> del editor de mensajes. </para>

        <para
> Siga los siguientes pasos para acceder a las carpetas que le han sido delegadas: <orderedlist
> <listitem
> <para
> Seleccione <menuchoice
><guimenu
>Archivo</guimenu
> <guimenuitem
>Open Other User's Folder</guimenuitem
></menuchoice
> </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Escriba la dirección de correo electrónico del usuario que le haya delegado o pinche en el botón <guibutton
>Usuario</guibutton
> para eligirlo de su libreta de direcciones. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Seleccione las carpetas que quiere abrir. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Pinche en <guibutton
>Aceptar</guibutton
>. </para
> </listitem
> </orderedlist
> </para>
        <para
> Las carpetas que le han sido delegadas aparecerán en su lista de carpetas dentro de otra titulada con el nombre del propietario. Por ejemplo, si Martha Thompson le ha delegado algunas carpetas, verá una una carpeta llaamda <guilabel
>Martha Thompson's Folders</guilabel
> en el árbol de carpetas, al mismo nivel que sus <guilabel
>Carpetas  ocales</guilabel
> y <guilabel
>Carpetas públicas</guilabel
>. </para>

        <note id="error"
> <title
>Mensajes de error</title
> <para
> Si la carpeta no se abre adecuadamente, compruebe con el dueño de la carpeta que le ha concedido los permisos de acceso correctos. </para
> </note>
      </sect3>
    </sect2>

      
      <sect2 id="exchange-out-of-office">
        <title
>Configuración un mensaje de Estoy fuera</title>
        <para
> Un mensaje <guilabel
>Estoy fuera</guilabel
> es una respuesta automática que puede enviar para los mensajes que reciba explicando porqué no va a responder. Por ejemplo, si se va una semana de vacaciones sin acceso a su correo electrónico, puede fijar una respuesta automática para que la gente que le escriba sepa que realmente no los está ignorando. </para>
        <para
> Para crear un mensaje de <guilabel
>Estoy fuera</guilabel
> elija <menuchoice
> <guimenu
>Herramientas</guimenu
> <guimenuitem
>Configuración</guimenuitem
> </menuchoice
> y haga clic en el botón<guibutton
>Estoy fuer</guibutton
>. </para>

        <para
> Entonces pinche en <guilabel
>Estoy fuera</guilabel
>. Entonces escriba un corto y descriptivo mensaje en la casilla habilitada. Pulse <guilabel
> Aceptar</guilabel
>. </para>
        <para
> Cada vez que alguien le escriba un mensaje recibirá automáticamente el aviso que ha escrito hasta que vuelva y pinche en <guilabel
>Estoy de vuelta en la oficina</guilabel
>. </para>
      </sect2>


    </sect1>


    <sect1 id="full-advantage">
      <title
>Planificando citas según disponibilidad</title>
      <para
> Cuando programe una reunión usando su calendario en el servidor <application
>Exchange</application
>, podrá comprobar la disponibilidad de otros usuarios en el mismo servidor en función de sus respectivos calendarios <application
>Exchange</application
>. Proceda como sigue: </para>
      <figure>
        <title
>Planificación a partir de información de disponibilidad</title>
	<screenshot
> <screeninfo
>Uso de la característica de disponibilidad</screeninfo
> <mediaobject
><imageobject
> <imagedata format="PNG" fileref="figures/schedule" srccredit="Aaron Weber"/> </imageobject
></mediaobject
> </screenshot>
      </figure>

       <note id="reminders-in-exchange"
> <title
>Recordatorios en Exchange</title
> <para
> Los recordatorios de citas, en el calendario de Exchange, no funcionarán hasta que ejecute Evolution una vez al menos después de iniciar la sesión. Este comportamiento difiere del de los recordatorios administrados en local, que funcionan desde el mismo momento de iniciar la sesión, sin tener en cuenta si ejecutó el cliente Evolution durante dicha sesión. </para
> </note>
      <orderedlist numeration="arabic"
> <listitem
> <para
> Abra una nueva cita en el calendario. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Elija <menuchoice
> <guimenu
>Acciones</guimenu
> <guimenuitem
>Planificar una reunión</guimenuitem
> </menuchoice
> en la ventana del editor de reuniones. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Para agregar asistentes, escriba sus direcciones de correo electrónico, o haga clic en <guibutton
>Invitar a otros...</guibutton
>. Si opta por esta solución, es preferible utilizar la lista global de direcciones (GAL - Global Address List). Elija la lista global de direcciones en la lista desplegable de direcciones origen en la parte superior del cuadro de diálogo. </para
> </listitem
> <listitem
> <para
> Elija <guilabel
>Opciones</guilabel
> y a continuación <guilabel
>Actualizar disponibilidad</guilabel
> para comprobar las agendas de los participantes y, si es posible, actualizar la reunión en los calendarios de cada uno de los asistentes. </para
> </listitem
> </orderedlist>
      <tip id="autopick"
> <title
>Uso de la función Autoseleccionar para ajustar el momento de reunión</title
> <para
> Si los asistentes no están disponibles para las horas previstas de reunión, es posible «empujar» la reunión hacia adelante o hacia atrás, hasta el momento adecuado más cercano. Para ello, haga clic en las flechas izquierda o derecha, o haga clic en <guilabel
>Autoseleccionar</guilabel
>. La herramienta autoseleccionar mueve la reunión a la fecha/hora más cercana en la que todos los asistentes estarán disponibles. Si el resultado no le satisface, arrastre los lados de la reunión hacia las horas que desea seleccionar. </para
> </tip>
    </sect1>
</chapter>


